Title: Marina Abramović, Ulay und die Tränen
Date: 2013-03-06 15:19
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: art, marinaabramovic, ulay
Slug: marina-abramovic-ulay-und-die-tranen

![marina_ulay]({static}/images/marina_ulay.jpg)

Ich habe es bis heute nicht geschafft den Dokumentarfilm "The Artist is
Present" zu schauen. Im Fokus des Films steht die Performance gleichen
Namens von Marina Abramović. Und trotz meiner nicht gewollten Distanz
zur Kunstperformances beeindrucken mich ihre Arbeiten. Zu schnell
schaltet mein Kopf auf Fremdschämen wenn ich von Namen tanzenden
Menschen umgeben bin, die mit Fäusten auf mich zu gerannt kommen. Ich
verbuche das mal unter "schlechte Erfahrungen", und öffne mich erstmal
den großen Performance-Künstlern. Was mich beeindruckt sind die Grenzen
die sie ausreizt ohne mit der Wimper zu zucken. Wenn es sein muss bis
zur Ohnmacht. So saß sie bei ihrem Werkt "The Artist is Present" 90 Tage
auf einem Stuhl im MoMA. Gegenüber ein anderer Stuhl für die anderen
Menschen. Marina ist einfach "present" und erzeugt alleine dadurch wohl
einen unüberschaubaren Berg an Emotionen. Für viele schwer zu
verarbeiten. Eine sehr bewegende Stelle des Films ist der Moment als der
Künstler Ulay ihr gegenüber Platz nimmt. Sie hatten sich angeblich seit
vielen Jahren nicht mehr gesehen. Ulay und Marina Abramović waren in den
70 und 80er Jahren ein Paar, lebten in einem kleinen Bus und erschafften
gemeinsam Kunst. Ende der 80er gingen sie auf eine Reise und wollten die
Reise und ihre Beziehung bei einer letzten Performance enden lassen.
Beide stellten sich jeweils an das andere Ende der chinesischen Mauer
und liefen jeder 2500 Kilometer aufeinander zu. Als sie sich in der
Mitte trafen, verabschiedeten sie sich und gingen auseinander. Ich weiß
nicht ob es stimmt oder doch nur eine tief romantische Vorstellung
meinerseits ist, dass diese Begegnung im MoMA die erste seit der
chinesischen Mauer war. Ein paar Tränen muss ich trotzdem vergießen.

{% youtube XNcWRbh8wQA %}

Hier noch der Trailer zu der Dokumentation:

{% youtube jY3VwmiT3j4 %}

